【獨家專訪】拍《老友記》結緣 珍妮花 麗絲齊祝願香港人平安

全新串流電視台Apple TV Plus將會於11月2日起，於全球正式開播，而開台劇就正是由珍妮花雅麗絲頓（Jennifer Aniston）、麗絲蕙絲潘（Reese Witherspoon）及史提夫加維（Steve Carell）等強勁卡士主演的《晨早直播室》（The Morning Show）。日前兩位女主角於洛杉磯比華利山接受《蘋果》獨家訪問，談到香港時局之餘更祝願香港人平安，送上鼓勵。
《晨早直播室》講兩位女主角，在清晨時事節目的主播枱明爭暗鬥，而現實中兩位亦有留意香港局勢，珍妮花：「看到香港人這麼團結，希望學生和市民們都平安。」而麗絲亦指：「我希望官方和市民能夠早日達到協議，香港平安。」為大家送上祝福。

珍妮花與麗絲不單是主角，更是劇集的監製，不說不知，原來二人多年前自經典劇集《老友記》（Friends）已結緣，當時麗絲就飾演珍妮花的妹妹：「我和她很合拍，之前我在《老友記》客串過，已經很合拍，一直都希望可再合作，今次真是夢想成真了！」珍妮花：「我和麗絲一直很想和另一名監製Michael Ellenberg合作，再加上這故事的內容絕對描述到晨早節目殘酷的背後故事，我們覺得觀眾們會很有興趣看呢！我們也找來一名很好的劇作家Kerry Ehrin，所以劇中的對白也寫得很精彩，我們開始製作時#MeToo行動也未開始呢！」

劇集講到女性被性侵的「#MeToo」題材，作為圈中打滾多年的女星，麗絲都直言自己試過被欺負：「當然試過啦，也試過我要保障自己及我的工作人員們。還記得《呢個校園選乜鬼》（Election）這部電影嗎？我演Tracy Flick後，沒有人找我演其他電影，製片家們都以為我的性格是Tracy，我要進入大老闆的會議內游說他們我可演其他角色呢！之後，我便看到《律政可人兒》（Legally Blonde）這部電影，給我重生的機會，但我也不是Elle Woods，只是在做戲吧！
二人在劇中有很多對白，問到怎樣準備？麗絲表示：「每天要唸熟九至十一頁的對白，有時Kerry改寫了，收到電郵，我們便要立刻再唸，在早上便開工拍劇，初時也覺得有點吃力，之後便習慣了。」珍妮花則說：「我們在昨年11月開拍，初時也有點不習慣，但我發覺記憶力是可以被訓練的，像肌肉一樣。」劇集中的珍妮花是一名強勢女主播，在鏡頭前經常惡形惡相，她表示：「我覺得最困難的是要對着鏡頭說話，對着鏡頭還要充滿感情去演戲，很有挑戰性，拍《晨早直播室》的經驗有如拍《老友記》，很好，很開心。」但現實中，她就表示自己不喜歡與人爭執：「我覺得演Alex這角色，絕對可令我發洩我一些很懷的脾氣，但我個人是不太愛發脾氣的人，可能家人們以前常吵鬧，我現在不愛這樣的態度，因為我覺得沒有建設性。我有一班很好的朋友，有男性也有女性，每一次我有危機或其中一位朋友遇到危機時我們都會聆聽然後開解大家。」

好撚憎細妹

係幾萬公里以外既藝人
比起住係香港既香港藝人 更關心香港 更清楚香港

細妹無得平價買Ralph lauren嬲鳩

好感動

以為珍妮花羅倫絲

Rachel

想勾引ross

Viutv岩岩播到呢到

thx rachel

憎另一個妹多啲

多謝

「我希望官方和市民能夠早日達到協議」

又係講呢D 模稜兩可既野
唔敢直接講希望 市民戰勝政府

另一個妹 好撚正

I’ll be there for you

屌 比佢兩個Spin 左去Friends 到
大家focus 番係件事到啦 好嗎 By X哥

睇蘋果咁玩命

算啦，有出過聲總好過Emma Watson 果d女權撚，直頭人影都唔見